[PC/PS4] 三國志14 (7)

常見PS4 & PC分別Q&A
Q: 今集PS4操作上方唔方便?
A: 睇個人，so far操作上無太大不便，我玩開PC轉做PS4都習慣到
Q: PS4版定PC版好?
A: 如果你PC個spec唔夠官方建議好的話，建議買PS4版
由於每回合/每次save都會做一次auto save
如果你部PS4無裝SSD的話，會有save/load過長既問題
不過除此以外，有SSD與否都唔會對遊戲體驗/流暢度有其他太大影響
Q: 點樣大地圖Zoom大細?
A: L1+R上下，其他操作問題可以參照官方說明:

三國志14新手玩法技巧匯總
1、右鍵跳過開場動畫。
2、內政擔當官可以進行其他活動，進行其他活動時內政效果會減半。
3、“提案”“計略”“獎賞”使用的資金全部來自君主所在都市，不能使用其他都市的資金。
4、出征部隊無論走多遠，一律吃出發地的糧食，運糧隊也一樣。
5、“獎賞”不能獎賞到委任軍團的武將。
6、智力沒到100的軍師說話不準。
7、軍師說探索會成功不僅包括人才，還包括探索出名品和戰法書。
8、軍師說驅虎吞狼會成功不僅包括成功讓人獨立，也包括獨立不成功但成功降低對方武將忠誠度，即使是智力100+的軍師說“XX大人的計策會成功讓XX獨立”也是這樣。
9、包圍佔領只在本回合進行面結束，戰略面開始的時點生效。
10、被斷糧的debuff也是在本回合進行面結束，戰略面開始的時點生效。
11、勢力覆滅後，屬於該勢力的地圖建築如箭樓投石台會全部消失，但中立建築如土壘石牆則會留存。
12、忠誠只要不是100就可能叛變。
13、文官可以被單挑，文官盡量不要和對方的高武力武將接觸。
14、遊戲右側可以釋放手動戰法，隨官爵解鎖手動戰法欄位，有冷卻時間。
15、“井欄之書”之類的攻城兵器戰法書，學習的是攻城兵器戰法而不是陣型，這些戰法只有擁有該攻城兵器陣型的人可以學習和使用。
16、至少目前的版本，即使是井欄和投石這種看起來應該是遠程攻擊的攻城器，攻擊範圍也只有1格。
17、使用“雁行”陣型進行遠程攻擊，攻擊範圍為1-2格，站在距離敵人2格處即可進行遠程攻擊。
18、“ZOC”指的是“ZONE OF CONTROL"，不可以通過對方部隊ZOC範圍內的格子，因此才會出現有時候不能及時撤退或及時包抄的情況。
19、除“井欄”“投石”“衝車”“錐行”以外，其他任何陣型都可以使用遠程戰法。 “井欄”“投石”“衝車”只能使用這三個陣型的對應戰法。錐行不能使用戰法。
20、即使右側菜單安排了手動戰法武將，如果打開了自動釋放，在該武將自動釋放戰法後，戰法會重新進入冷卻，不可以馬上使用手動戰法。
21、隨時都要在“獎賞”菜單檢查一下武將忠誠度，本作大部分武將忠誠度會根據主義個性和相性等一直掉。
22、有商人的時候留意一下糧食價格，有時可以炒糧。
23、投石台等開局不能建設的設施需要在“施政”中開發解鎖。
24、水上不可以使用陸上戰法。
25、陷阱在建好以後會一直自動掉耐久。
地圖：

1001唔開post

當香港人仲掛住排口罩 搶廁紙 討論邊個邊個ig女神

幫手推下

有冇連登軍師出謀獻策比啲建議
地圖外形勢係荊洲我拎晒
鏡頭外南面有三萬兵分散喺七個城
漢中喺曹賊手 佢似想入蜀
反曹聯仲有17個月結束
宛城2萬守緊曹仁三萬

試吓打許昌？

打埋汝南同許昌
我個save同你差唔多不過我拎唔哂荊州
比孫權執左江陵同四郡
仆街仔孫權成日黎執我雞

荊州分裂嗰下我即刻登甘寧
下旬就用佢同劉備兩個錐行
連搶咗江陵武陵永安三座空城

我開完分裂打算守完曹就落去拎
點知守完比孫權執左江陵
我發覺佢好鐘意執雞
我打盧江同壽春嗰陣佢都係會襯我打到一半派兵黎

真係冇得等
孫權會搶江陵
劉璋會搶永安

但係曹操襄陽又衝落去江陵
搞到我要江夏出兵打得3000兵既江陵

永安我搶唔切

其實你新野出夠兵佢就唔敢分兵落去江陵

許昌同宛打過黎呢

想問關口太守能力同關口反擊力有冇關係？

緊係有睇統同技能

痴撚線 我搵5條友去攻壽春
攻完入到城5個人分別都捉到俘虜
陳到趙雲張飛孔明月英

尋晚打左一陣 岩岩攻到江州
等梓潼同永安比人攻埋就出兵打成都收人

希望孫權頂到一年 比D時間我發展下

好想知一個二萬人既武關可以點攻…
好似得正前嗰格打到 側邊都已經當2格
利申黃忠比孫權搶咗

2萬衝車撞，慢慢撞一個月
一貼埋去對面就出唔到黎

21/2/2020(五)
元朗恐襲七個月 靜坐

時間：19:30
地點：元朗黨鐵站/Yoho Mall
自備：口罩 文宣

#21FEB20 #元朗 #七二一 #集會 #靜坐 #新界西

21/2/2020(五)
香港仔 勿忘721．七個月靜坐

時間：20:00
地點：香港仔中心
自備：口罩 文宣

#21FEB20 #香港仔 #七二一 #集會 #靜坐 #港島

21/2/2020(五)
銅鑼灣 毋忘惡襲．七個月靜坐

時間：19:00
地點：銅鑼灣黨鐵站

#21FEB20 #銅鑼灣 #七二一 #集會 #靜坐 #港島

——————————

光復香港 時代革命

上級？

勁呀殺到出去

大家捉到君主點處理？

啱啱攻陷洛陽捉到曹芳，放佢走好似收唔到佢D寶物。殺左佢就好多武將立刻大跌忠誠

殺 有的是錢

係啊我打上級 不過之前都講過我係整左隻100智GE人加快速度GE
靠佢比意見同埋幫我斷後

岩岩滅左劉備 拎左孔明
兵力差16倍

有d重口味，銀英迷都咁話

點解圓陣 仍然有單挑

其實我覺得歷史劇情可以再多d
前期好多有趣野，例如燒洛陽，連環計
袁紹，劉表，陶謙死
但之後就無咩精彩野
出師表得兩個無聊嘢，一個出師表，一個吳王

如果之後dlc再加d就好

dlc會加 不過唔知加幾多

睇返之前幾集漏左果D

楊威利武力11 智100

咁高

屌 項羽單挑 成萬人唔見埋dllm

但油膩安75武喎

羊唔夠油打？

同埋齊格匪武力邊有90+，亂鳩咁嚟

如果207馬騰比曹操打到得返一個安定兩萬五兵
仲救唔救得切 假設即刻由宛城出兵直屌長安

窮兵黷武 係咁提案搶市民D錢糧 國力大衰

入不敷支

要輸啦 攻唔到出去好難玩

三顧劉,打淨孫權,好悶

齊格飛係外傳有同先寇布交過手打和
所以應該set到起碼同羅嚴塔爾同級

最高就一定係奧夫雷沙
不過弱智

楊威利有投石
掉垃圾攻城啦喂

點解會比孫權食咗士shit

快快手上下兩路一齊推爆機算

試下驅虎西北幾個城，分散注意力

西北其他城打佢未？
未打應該有機

楊威利夠尤里安打你講笑？可能菲列特加都好打過佢老公
尤里安有波布蘭先寇布肯定，唔會差得去邊
齊格飛有90，先寇布雙壁嗰班100都唔止
唔明點解楊威利俾火攻，佢打伊謝爾倫 處女神首飾兵不血刃，應該俾崩壁
火攻俾齊格飛就啱，佢有用過石油氣炸彈

打完三顧試玩上級190曹
屌完全係玩泥沙咁

有名你叫：曹老闆
開局就多兵一D 都唔好玩

屌我都係得兵10000呂布華雄13000一齊衝過黎
曹老闆一個魏武（注，未有手動）就搞到單眼佬一刀斬撚死左華雄
然後再玩錐行斷糧搞到on9呂布追我唔到然後88
屌我唔洗開遷都長安都覺得已經破左局

反而孫權係會肯投降

認真D玩3年夠打到變三顧曹操

唔玩啦又幫曹賊統一天下無性趣
反而想試下係三顧個到chok到魏帝即位蜀帝即位出師表
不過前提要等曹操死左先
睇返，屌要等到220年但佢係北平無得斬左佢又唔可以北伐真係好煩

我玩194孫策
曹操俾袁術打爆許昌斬死埋

真戰神，
某個畫戟弱智佬無得比

《三國志 14》之《銀英傳》《萊莎的鍊金工房》合作 DLC 預定 28 日免費釋出

遲下咪出信長人物DLC

畫戟弱智佬
打一次就扣忠誠
仲成日走佬

成日都出架啦

今集小強輸得好誇張
70武左右都可以輸

三顧第一波捉到夏候惇，曹操用5000換
即刻輕鬆好多

個性一金一藍三紅
衰過飛爺

許褚曹仁張郃都會輪流落新野送頭

張飛淨係啲連攜已經贏佢

想睇佢出無雙大蛇啲人

點解玩正始時孟獲孟優未死但孟獲老婆死都算,連孟獲個女都死鳩埋(唔會未出場啩)?

仲有青龍偃月刀點解傳咗去趙統定趙廣度,明明關銀屏仲在生......

利申:整咗李恢個仔李遺陪關銀屏,仲有李球 (兩個都係50-60之類的平庸嘢)

關彝都未死

點解趙氏兄咁惡搶人哋寶物?

鄧艾好慘,歷史比人斬首,GAME都比人斬首
仆街東吳,唔肯比返我
仲斬撚埋所以東吳過80武既登一次唔入
就斬

委任完軍團，佢諗住攻關卡，跟住見到佢出關二哥帶魚鱗1滴1滴咁打

緊係斬哂佢
放虎歸山

三國中期 (205-230年) 武將夠多，每個城都可以填滿晒內政，可以斬
後期 (250年 政始之變) 平均每個城得4個人，斬一個少一個

張郃唔好呀，登用到架
性曹個d就斬得

趙氏貞都死埋

搞到我都未用過佢個三尺巨物

----------

趙氏貞長相奇特，當時中國史書《太平御覽 》記載其「趙嫗者，九真軍安縣女子也。乳長數尺，不嫁，入山聚群盜，遂攻郡。常着金扌翕，蹤屐，戰退輒張帷幕，與少男通，數十侍側。刺史吳郡陸胤平之。」趙氏貞人很高，單單乳就長達3尺，作戰時還需要將乳綁在背後。

原文網址：
---------

反董聯盟用人妻曹,打哂西北以為好輕鬆
點知袁紹同陶謙突然夾攻我陳留，差D守唔到

noob : 每個城留正常兵力
pro : 真空某啲城引人出兵

官方出左問卷

拎定老母

人地想純文字討論啫，唔駛滾攪伯友嘅

伯友一世平安

魏蜀吳三個一齊爭荊北，左上孫吳就快破城，右下魏蜀開戰唔覺意斷咗佢條補給線

剩最後一座城都唔投降

咩外交關係先

最後一座城好似一定唔投降

我用劉備打孫權剩返建安
觸發香香結婚點知原來會同盟2年
搞到我load save改同糜氏結婚直接勸降孫權算
佢頂住左我打唔到士燮

磨到佢冇錢岀糧
得返姓孫同周瑜同陸遜係一路都100忠其他跌到6忠都有

親密

13都有set某堆君主一定唔降
今集少左好多/睇同你玩緊既相性

終於收復左蜀地 同時都意味住蛇陣可以收皮 冇得再屈地形守城

依家有個大問題就係好難攻出去 孫家主力去哂曹操度連水戰都打唔到 好彩陸遜過左黎我度 但永安攻唔到出去 漢中去天水同長安條攻擊線又太長
完全明白丞相當年ge慘況

咁撚好野 唔好話用孟獲 打9孟獲都覺得好麻煩

上庸？

點都要打三輔
一係all in江凌

打越南

打天水先係穩陣嘅做法

拎左陽平關先，再等佢攻陽平關時磨走佢d兵先啦

係啊 第一件事就去打關
唔知點解佢地9成時間經個關打我 明明經子午谷我就會好頭痛
少出街全日做毒撚 打左成日 永安度打左條路出黎

依家上面企穩左
我決定大軍一揮打荊南
另一方面襄陽長期得萬5兵 我諗住係梓潼條小路偷襲佢

可惜孔明就死

窮西小霸王要靠刷空城個5000銀吊命

電腦預你識守子午谷
不過都真係好想試一次

新手加入
開左第三次局先算係叫摸熟
但永遠覺得人唔夠用
每個占領都派1個負責
加埋募兵
一個城至少都8個左右
又話派負責緊既人去做其他野會降低效果
求指教

我見過曹操ai行子午谷攻漢中

同我分享下

正始之變，曹爽死咗之後我用司馬師繼承（老豆100智繼續做軍師）
正式四分天下，蜀國亦都同上面孟鑊巴打一樣，殺咗出嚟荊北

我見過幾次ai行子午谷搶完點就走

玩完啦

唔好成日招兵同訓練 留番D錢 同埋命令書唔洗用盡

但係司馬c都就死啦喎

直接傳比司馬肺炎

玩緊劉備
馬超係孫權到，我個個回合搵人離間佢
忠誠跌到75都登唔到

今集真係做到窮山惡水出刁民
小霸王未落去D山越已經就打死王朗
柴桑長期幾隊賊做唔起內政

見過荊南俾山賊滅亡左

玩小霸王窮到要專登放江夏比賊
打完再運走新城5000金+18000糧

鍾會先好笑，學人攻建業畀丁奉收皮，打到佢剩五百兵唔追佢有鳩得佢走，點知鍾會逃過江時出現三個千五至三千兵的山賊（aka海賊），可憐一世英明的鍾會就畀海賊擊破，柒過真實歷史。

擊破啫, 唔係戰死就ok啦

三父子都有延長壽命寶物，唔怕

我玩果時無呢個問題 194 上級 孫

一樣
可能我用得太多提案
仲有一開頭食左江夏先又無咩著數

唔記得12定13 領地比人分開左之後 D斷開個人城會走兵同一定比人俘虜
依家都冇左呢支歌仔唱

LM

12
最中意就係打呢種城
不過12攻城一定要開絕道，否則一座城多少少嘅軍隊打人哋兩座城軍隊

袁紹真係好狠
收完呂布用呂布打袁術
捉到直接斬左

唔哇!

好懷念
愈改愈唔掂，或者有d野為改而改

又話圓陣唔會單挑？

我司馬仲達圓陣出同王經單挑

王經好慘，本身勁過司馬少少，但同一個回合先比我鄂煥單挑打傷，再之後比司馬（圓陣）單單挑捉鳩埋

唔係話可以圓陣是指自己揀接唔接受單挑咩

都冇人問過我喎

一嘢就挑咗，贏埋

bug report

佢可能話係司馬摟人，唔係人摟佢

就嚟守唔住，一直冇錢冇糧冇兵，孫權又弱靠唔住
9代11代有諸葛亮基本屈機，但係呢集點用

州牧喇WO
手動戰法揀諸葛亮神算鬼謀

我懷疑官方捉字虱，不會「被捲入」，但仍然會主動挑機

194孫策打到198先江東+壽春

但壽春比曹操袁紹夾
周瑜谷到99知都成日9up晒我錢
原本袁紹手下呂布係壽春想策反佢

仲未試過手動，試吓先

食左荊北荊南先啦
唔洗咁急北伐

其實有唔同咩？ 被捲入同主動單挑都係要挑

點解會畀曹操攞到永安同武陵

進行咗劉表個事件，曹會攞咗江陵 襄陽，之後佢打咗呢兩個城

棄新野，儘量拖時間，全力南下取四郡其餘三城

你個江夏都危危乎
曹操打廬江嘅時候，你江夏應該要派一隊斷佢補給線

分裂曹操得襄陽，江陵你一定要快過佢搶，
新野長期被姦，江夏又瘦仲要養20000兵
江陵資源好多，搶到先farm得起

其實邊個發動都好,唔理咩陣都應該比人揀受唔受,唔受就即扣25士氣,就算謀士都唔可以避好多次

咁一騎豪傑咪廢左？ 我覺得應該方圓先問會好D

load save去返分裂個到玩啦
而家咁好難有前途

扣25士氣好大懲罰

再唔係扣30,點都冇理由扣50掛

其實扣一次30已經好傷,扣兩次30都唔使打啦,可直接返屋企訓覺

孫獾AI好煩呀,成日唔夠糧又出擊過江打曹芳,次次快嬴時又因唔夠糧要退兵,幾次都係咁,搞到最後冇哂糧比曹芳反輪佢,好心AI(尤其講緊上級AI)計夠糧先學人出兵啦,你話比人打被動就話冇得計啫

同樣情況係公孫度身上都係咁loop
係襄平行行下冇糧成隊冇晒

咁孫獾AI"叻"D,快糧盡時仲識退兵

劉備207就贏，但係冇黃忠、馬超

load save比返壽春袁紹
去斬劉表全家先開孫策之死

我發現皇甫嵩都係攻城機器來

打左3年半 其他人都係仲未發到圍
登左諸葛亮 就輕鬆勸降
連呂布都冇難度
不過江夏真係最撚垃圾地方 連自給自足都成問題

放返壽春出黎比袁紹,同曹操同盟
袁紹夾呂布一齊打我盧江送頭
結果袁紹跟佢細佬一齊命喪壽春

打劉表打左江陵真係任玩

破左局之後真係冇心機再打落去 諗緊開過局算

我真係屌你老母
電腦起咁多石牆阻住哂都唔緊要
我派兵拆完一個個時條友唔識跟手拆埋附近個D
on99企響度待命等我下回合落Order
一個回合先拆得個一個
井闌投石得近攻又係on9
隻Game仲有好多on9 setting

江夏即今武漢

有肺炎瘟疫架

柴桑直頭有個府叫武昌

江夏係比較接近而家嘅武漢
柴桑應該偏向而家嘅湖南長沙一帶

衝車+ 攻城武將

所以長期駐守江夏的劉琦應該被稱為"武漢琦"

呢個GAG爛唔爛?

btw我想知有冇人會帶攻城兵器響四川打
行得咁撚慢

勸降算

其實大地圖嗰幾隻角（雲南、威武、公孫襄平、士Shit南海）都真係幾山旮旯，與世無爭咁，係咪統一好似都唔關佢事
亦都好難怪孫權一直坐鎮東南偏安

要 關口一定要帶除非有攻城神將

等比人滅 塊塊都爛地

我隻孫武比太史單挑挑死左呢集D將好易戰死

所以咪咁早死
睇返歷史,懷疑係偽君子大耳賊殺架
209年就死左,接完大耳賊就病死

吳國後國唔係出左個暴君,同孫權晚年亂殺人
可能晋國滅亡,吳國都仲係度

唔係喎 人地個政策無侵佔荒廢我個府個lv都下降左 應該同魅有關

唔係話佢係體弱多病咩
可能記錯

睇維基又無講

會唔會ai都會提案做破壞工作呀

Btw,我都成日跌，打正始唔夠人用，一冇人做內政就跌。

所以我勁憎大耳賊同蜀國d人

做壞人唔緊要，仲要做完壞人扮豬食老虎扮聖人呢嘢惡頂

人當你兄弟你當人契弟

睇吓劉猗，劉獐，仲有三姓家奴都係大耳賊dap咗食人唔lur骨，都未講佢借孫獾荊州又唔還，仲有成日扮有玉帶血衣詔書都唔知係咪淘寶度淘返嚟嘅，你公然出玉帶血衣即想曹阿瞞鞭打獻帝啫，點做人阿叔架，雖然個ai ya阿叔都應該係假冒嘅佢老母臭

最仆街係獻帝未死,但自己亂屈死左
做王,跟住又敗左身家
佢養子劉封仲慘,收人做養仔
跟住為左幫劉禪除王位敵人,賜死劉封
咁你開頭收養子做咩呀?

你嗰兩個如果一個係最重要遠因 一個係滅亡導火線

冇左陸抗已經差好遠啦

我每次都係親善用大概兩萬銀由敵視變不和
跟住就派人勸降
筆親善錢等於返番我度

我覺得蜀亡嗰時唔可以偷雞攞益州已經注定玩完
姜維同鍾會一嘢搞亂班遠征軍 大好時機取蜀
點知羅憲明知蜀亡都唔俾吳國過永安
抵死 呢班人慣咗偷雞背後捅人一刀嘅
揸住成堆荊州軍隊都打唔入已經亡國嘅孤城軍隊

次次玩到破局就唔想玩完佢

我會委任幾個軍團，等電腦打算

佢用兵佔 唔關事

無人做係會跌

攻四川我次次都係永安入
未試過長安打落去
真係太煩太多野搞

上水
企得穏了

我撐到喇

破左局啦

依家諗返208劉生都唔係好難
次次兩邊打都係清左邊先之後就可以反擊
咁啱樂進唔會有份打,又唔會有火箭之類嘅殺守城兵技
不過係要磨好多時間去等機會反打

只有喺群雄割據試過一次由長安打落去
剩返劉璋一個 佢喺永安同漢中各放6萬兵
嗰陣江陵規模仲係得中 長安規模係大
我集齊成10萬軍隊轟落去
專登唔打陽平關 先派兩隊出方圓喺陽平關前面引漢中班人出嚟
其餘行藍田嗰條細路攻入去 打低漢中之後再親善幾次就投降
不過嗰時為咗快爆機攞武將 我係用曹老闆

208劉皇縮我用嚟去熟練遊戲玩法

單挑滅人地隊真係好屈 一滅即刻收晒成隊人

孫權生性拎返廬江？
定係Load Save?

我兵分三路，天水由斜谷入，長安行子午谷，上庸就直接攀山，40000兵打佢漢中12000人

點知直到破城，陽平關明明有將領，但果50000兵冇郁過

打返。
曹操廬江出幾萬兵打我江夏，我心諗HI HI 了
點知弱智AI行水路，仲要想喺夏口港上岸
咁就畀我好簡單清晒，之後孫權執雞打返廬江
唔係AI行錯呢步，講真守唔住

吳國除左前期周瑜，孫策，黃蓋果d，其他都好似狗咁，所以次次捉到孫權同吳狗一定斬

捉到孫權曹丕呂布一定斬 好黑人憎

吳國個時主因係太子孫登死左
阿太子又真係有太子風範 得民心
但死左之後 二宮之爭出現
搞到一堆文臣武將

如果孫登可以長命返廿年命
就唔會咁而搞到咁多人材死的死殺的殺
結果應該唔會變成咁....=[

不過都係孫家血統問題
可惜佢真係早死

好彩之後有個孫休頂一頂

有無大神知點解陳宮會有高慢既？

孫家將全部都短命種來 基因唔夠好 好有種天妒英才之感
孫登做到皇帝既話東吳應該重有得打 佢一死就內亂 D人係咁權鬥
人又得人心又好仔鎖得住班手下 無架子

應該係當兵力太懸殊嘅話係唔會郁
電腦堆城唔知點解係唔會出兵救

應該關佢份人太硬頸事

會出兵救架 要睇城相距幾遠同比人攻個城頂唔頂得住
關口好似係唔識調兵 呢個要report

我諗到其實隻game可以加副將 不過有限制
主將 一隊最多5個個性而主將係做底
1.個性相消 明鏡諫止果D好似11咁 可以取消有關負面個性 但顯示就5個變4個
2. 揀副將其中一個取代主將一個個性或增加 如果主將唔夠5個(副將金個性不能加入)
3. 副將負面個性必要加入 例如主將 4藍1紅
副將2紅2藍 就要令到你部部隊變3紅2藍

孫權真係唔係一般廢 下下一大班軍隊車上去合淝 壽春送頭

鍾會好似都有呢個性格

即係話佢兵一少就唔識轉危為機,仲會有D方寸亂

你見呂布兵少被圍白門樓,陳宮都一籌莫展

孫權條仆街我幫佢斷曹操糧佢都唔出兵
結果俾曹操士氣0之前打爆左盧江
嗰度成6萬兵

同曹家一樣短命種
曹丕條小氣鬼做左皇帝就報仇
無容人氣量,在位時亂出兵搞到兵力無左一半
吳國後期太亂,孫權晚年成個人唔同左
亂殺人,搞到人材走既走,死既死
三國好睇係大家國力無差太遠
你睇下五代十國一個國家4,5年就滅左

孫獾真係short撚咗亂鳩殺人

連身小航海時代的三國哥倫布都殺

同埋我見今集地圖有台灣

整多個城不必,但希望加強版時可整多個夷洲"府"

玩上級 三顧劉備
七年時間終於攻破陳留壽春許昌宛, 兵力同曹操對等, 收佢皮都係時間問題
孫權條弱智我點幫佢都救唔到佢盧江

陸抗三13神將嚟，開佢招技弓兵變機關槍

我覺得要分清楚好
打劉璋完全係私心冇得好講
當日劉琦係避禍屯兵夏口，俾位劉備抗曹，打完赤壁，荊南4郡都係劉備自己打返黎，係劉備借劉琦個名領荊州牧，劉琦自己乜都冇做
呂布佢搶劉備在先，打死無怨
而董承事敗同劉備出徐州冇直接關係，不過劉備冇走留許昌就等一鑊熟
借荊州更加係吹出嚟，係孫吳班人high上腦，覺得赤壁係佢哋功勞所以應該攞晒荊州，事實荊州本來就唔屬於佢地，梗係先搶先贏，之後大家協議好劉備孫權各自唔遵守承諾，大家當打個和

有咩大將技能建議用手動開，會特別強？

諸葛 周瑜 曹操 陸遜 基本上有獨有個性 玩手動就可以end game

點解?

大耳賊不嬲契弟黎

爆9999dam秒 未計連攜 手動戰法個圈去到綠色係紅色既4倍 所有非手動戰法只會去到紅色你咪諗下囉 本身呢D將有金個性buff你又可以斷電腦糧 好難唔end game除非pvp姐

即係金戰法都好用

唔關事
基本上手動係令到你自己決定幾時係邊同對邊個用咩計略 上面個堆人都係團體BUFF或團控 放岩位就好輕易以少打多

最主要係唔會亂咁黎 陸遜周瑜招火比電腦控除時燒到自己人死哂 我玩陸遜都係放混亂比前排輸出 對面太多兵先會儲氣去前面放火911

黃忠爆seed射嘢唔止9999

老而彌堅

無晒隨機性隻game已經完 9代就係有隨機性 D人先鐘意 咁同14 初衷相違 手動戰法係照顧11 玩家先出現 但完全破壞平衡 電腦得紅戰法又唔識手動放 平時能力差大既將都扣2000幾 你綠戰法一下8000+暈埋 仲未計你放技係範圍技同連攜 好易用幾千幾萬幾萬咁秒

坦克來添 一下破城 相身遠矢 金個性 buff最多加到50% 開埋綠技用雁行

但首先你要升咗官

包皮佔領又係屈但要升左官先

屌 有一個都end game啦 講咁多 手動都係屈 我自己就算升官都唔會用

想問下爆機會唔會多d劇本
例如群雄亂鬥

爆一次機 會出英雄集結
每一個劇本爆機都有新古武將解鎖

我成日30日換唔切D人

未升夠官顧到E頭顧唔到果頭

手動係屈,但資源上,上級佢都屈呢,所以要手動平衡下

話我無恥都咁講

有冇李元霸先

開左場出師表玩公孫 堅係死局
守只要玩斷糧大法就可以 攻就真係冇計 冇人識開攻城器 得堆冇用ge方圓陣

方圓陣如果你夠兵力, 攻城都好勁
慢慢磨爆座城

我發現方圓攻關都得

用射技

唯有忍到捉到有用嘅人為止

孫x一家人本身都好有用

仲想點

生兒當如酸種毛呀

公孫家唔係孫家

肯定日日出土著抹走你啲顏色

係WOR

自膠十次

柒柒柒柒柒柒柒柒柒柒

原來我眼大睇咗

公........................孫 堅................................係死局

但都要自膠

自己整咪有

我驚武力要150先夠

統率30

趙雲，招技堅勁，試過上級爆技招9999秒殺

今集d技勁到兵力同包圍都無咩意義咁

199年
孫策+周瑜終於斬到劉表得返永安同荊南兩城
程普水戰捉埋撚屌張郃

壽春戰線係合肥斬左袁紹後
戰神太史繼續一夫當關
等到孫權魯肅諸葛僅三人堆兵推城
孫權金屬性真勁、開完戰法堆魚鱗變左攻城兵器咁

斬埋劉表就可以送別小霸王了

孫家都死死地
打左7年進帳左襄陽一個城，
魏打左入漢中之後就冇再打過
同蜀又同盟唔到
唯有放少少人係江陵頂住蜀，然後主力守住魏靠捉佢地d人陰乾魏

夷陵？咁難打架咩

學習無得連續輸入好煩
同埋14同11一樣後期好撚悶
打左個英雄集結同漢中爭奪戰 打到70%就無曬樂趣

同埋英雄集結好多都只要等佢無糧就得連打都打唔到

曹孫劉個個都係仆街，袁紹相對好d

袁紹完全唔係爭天下料
已經贏在起跑線都輸哂
為咗個仔放棄大好機會，啱嘅唔聽，錯嘅就信。
臨死仲犯埋大忌 廢長立幼

後期都係將軍隊同糧食運哂去前線城市
跟住set軍團 然後征伐
對面將硬淨嘅城由自己控制
應該一兩年可以統一

點好啲?最勁嗰個田豐當人地底泥

其實有邊集後期係唔悶

個做人，唔係講治國爭天下

如果你地用劉備做過既野話佢仆街，咁其實人地係為左爭霸先咁做

上集有樣好就係唔洗統一都end得驚
其實今集分d主義都應該咁
例如割據就守住某地區一段時間+發展度高
大家鬥快達成各自主義目標會好d

今集係君主制冇得咁玩
亂世一係你吞人一係你俾人吞
上集只要中意嘅不斷溝女都得

你咁計袁紹咪一樣仆街仔
真係好嘅計落得劉虞，或者應該講佢冇機會做壞事就俾人滅左
亂世之中個個都做過陰質嘢，唔止劉備一個，無謂只針對佢

但劉備一定係最契弟嗰個，由右上角走到落左下角，中間吸左幾多人血

曹操成個兗州都反佢，之後佢領下叛亂不斷，孫策盡殺江東名士

大家都係流左好多人既血

係喎 今集無得同人結婚 搞到我唔可以殺孫策 周瑜 曹丕 黎搶人老婆

等dlc

想問係咪無論如何都登用唔到厭惡武將

搶走義兄弟同老婆

我見電腦曹操登過馬超
可能用返佢D 親愛武將(馬騰) 會登到

返去再試下先
用劉璋登唔到張魯張衛

194孫家0難度可言

4星

1千兵去拎柴桑
再拎長沙
之後單機到夠兵就南下
完

守完建業一波就無野玩

玩呂布可以登劉備等佢登關張？

邊洗守
都冇人理嘅

劉表唔理你,搶埋江夏都只會搵人搞下你D府
白虎唔夠人
王朗會比山賊打殘
打完建業就完全唔洗守

194劉備其實完全無難度.....

呂布同曹操會互打

等佢地打到咁上下 是但去偷一邊城

已經差唔多唔使玩了

等小霸王劇本同加難度睇下會唔會好玩D

我係由始至終都係冇人理我

建業應該一開波會派幾隊黎打

我依家玩呂布
劉關張都登唔到

想問下呢一集係咪照舊勸降唔到曹劉孫？

孫策成功勸降左曹操

曹操好似得馬騰勸唔到

佢通常打廣陵先

唔該大佬
可能我個軍師太廢
見網上話軍師最好100智力打上
我田豐比埋書佢得99

100以下=計謀類建議全部垃圾,晒錢
99都係比似D山埃既山埃(叫件智40+勁遠既垃圾行計)
100以上先係軍師

劉備無厭惡呂布唔係登到架咩？

冇喎
由始至終都單機

如果係捉左佢嘅話試下放左佢再試

勸降佢老細

備備無厭惡呂布 登地佢就得

可能我軍師真係太廢
我D登用搜索次次都係一堆人去做
btw張飛係有討厭呂布
劉關唔知

聽日幾點更新? 好想用楊威利

聽日有更新？

199年12月尾岩岩好打埋劉表最後一座城
全部斬晒就送走孫策

玩完幾個單城/高星數君主感覺上最難都係張楊
未試咩217公孫乜乜乜

攻城用衝車都係太易爆，同埋成日有大量兵力都唔會出兵打你，最大最大個問題係佢唔會好似39咁樣城愈多守兵的話攻城兵都唔會扣得特別多 如果依點跟足39會好好多
仲記得39幾十部衝車爆外族城平均兩三知回合就爆一架車

39先唔正常
邊可能一座城有50萬兵守

我想問佢而家次次UPDATED呢荀嘢都係FREE的

咁好似我ED之前比咗錢買豪版的柒頭咪正一ON9仔?

惡夢先岩岩開始,比D甜頭你
以為全部免費咩

到時有d超大型dlc

點解會有4 個既

新舊版畫?

今次有成20 萬係咪近代最高？

神作11好似先9萬
不過依家有steam

玩到呂布病死咗
呂綺玲同貂蟬又早死過呂布
又唔想比非呂布軍既人做主公
唯有比張遼繼承

遼神咁勁又長命 緊係佢做 照咁講高順都差唔多

正始

魏國曹姓君主死得好快，曹芳比我殺左拎寶物之後，曹宇同上一任君主都係一兩年就死，結果變左文欽繼位

Load Save 見到佢個仔文鴦（司馬勢力）喺城外防守緊，俘虜左曹奐，拿拿臨歸城放返走佢保持大魏正統

搵未過門的女婿袁耀做嘛

都叫AI YA一家人(雖然未嫁娶)

或傳比呂布外父神將曹豹

都叫一家人

同埋魏續同呂布都有親戚關係

今集呂綺玲D能力好似大斬左

仲有馬雲祿又係大斬
明明上集呢兩條女好打得
統武接近成8,90
今集全部降10咁濟

統就無80咁勁 不過武力就有8090
今集D原創角色女將比人削

睇返13
呂綺玲 統78 武89
馬雲祿 統78 武88
今集削到同魏續 候成一樣能力

今集係絕大部份女角都nerf左好多

原來孫尚香統武智都削哂

3月16 先有新劇本
究竟出咩先呢
呂布 孫策 馬超定赤壁

關銀屏幾好

去到正始都未死(去到正始70+武統已經好撚好打,又有魚陣)

我即整佢個老公李遺(50+/60+)陪一陪佢

希望有壽春三叛劇本

或有五胡亂華劇本

有冇人知萊因哈特係咪得廿五歲命?

除咗安爺油膩安,其他三個都係短命種

加左呂尚呢隻屈機人之後打左出黎 貪佢一開始就可以出衝車

我諗最住要係一開始訓練好之後要即刻入北平 唔係完全唔夠資源
之後就等運到 等曹操攻過黎可以吸人才 我好好彩咁等到司馬師 王朗 同賈臭蟲
我發覺我牽制左曹操一部份兵力之後 孫劉係可以同曹操一戰 最少打左3,4年左右佢地依家仲係冇失主要城市

原班人馬ge話我暫時淨係諗到用SL 大法捉有衝車ge人黎

話說香香單挑有冇獨立模組

孫策唔開event會幾時死

大約36死 同周嘟嘟差唔多

做乜鬼野正始之變用曹爽隔一兩年無啦啦曹芳就包圍佔領我

因為你比人圍住D府 自己慢慢揾破解之法啦

上個月都冇事 一轉下個月十幾個府都有紅色！
想知係咪佢一到時間強制可以包圍佔領

因為同盟到期 而你其實係比人包緊無顯示

同盟過期左兩年, 加入埋反曹芳聯盟都係咁, 等我再試試

已經爆左三次機，仲要唔係玩一星
之前棄game前都係爆得一兩次

玩五星爆唔爆到

死人“劉放”比我驅虎驅到3x忠都未自立為王，最後忠誠太低電腦ai都唔比佢做太守，再過兩個旬就自己辭官在野（比我登用咗）

以前通常都係爆2次，一個蜀國，一個自創勢力
今集仲有好多劇本想玩

許昌同宛係比曹芳包圍，你要攻上庸/新野先解除到包圍網

係 要打埋上庸先得

孫策周瑜西進
張郃黃忠係永安野戰捉晒劉璋半打人
徐州就太史一夫當關完盲孫權魯肅慢推
官渡就快變公孫打曹操

有無人有睇英文版 D翻譯好廢 wiki都好過佢
諸葛亮叫sleeping dragon

笑死

D英文完全到達唔到果種意境 似小學生用google transle出來

包圍佔領唔好再惡D?

一野佔孫生四個城所有地

一野WOR

真係太惡

其實光榮呢D設計係用來加快遊戲接奏用eg包圍 手動戰法等 廢事後尾悶咪比D野你爽下

驅虎而家難咗好多

我打出師表搵到個趙氏貞武力反而有80到
後期黎講算ok
咁我就比左把武器佢，拎左個越南妹出黎打杖

馬超黃忠都無獨立model暗榮真係....

是但
直情關左單挑動畫

唔夠糧食 要gg

似係棄城

有無大佬可以教教

玩漢中爭霸，一開始同東吳係同盟，但夠期之後，我好想再同盟但唔得

我一路親善佢曹操就一路二虎我地，條路又遠幾十日咁，結果愈親善就愈差關係

想結個盟姐都咁難

咪唔同盟囉 打佢

我想專心抗曹賊

搬近D得唔得

話說 上次攻漢中，蜀國陽平關有50000兵都見死不救

之後再落梓潼，On9 AI 諗住用隊圓型斷我後路⋯

同埋我想問，送錢比佢，5000同1000 有無分別
係咪好似溝女咁會升多d 好感度？

司馬攸由10歲開始用衝車練功，撞足5年到100統

有，多錢升多D

屌咁唔怪之得啦
我之前每次1000蚊，寒寒酸酸咁

dllm呢集無限練級上限bug來

劉禪得方圓 無車好難升

楊松有投石 投足10 年就100

點練功？ 係咁拎出去撞人地個城？

如果無攻城兵器就 人事放太學lv10 之後揾個政治好又多小小人既起石壁 之後出練功果個係咁打個建築就得
damage越高經驗越多

今集究竟想點
劉璋好似與世無爭咁
谷到滿兵都唔打出去
我請求咗佢去打孫權
佢永安7萬兵
到請求完咗都唔去打得個2萬兵既江陵
有冇咁on9
哂哂我D錢#give

禮教ai淨係自守唔多攻 劉表都會打下人

但請求咗都唔打會唔會過份咗

初期一隊衝車 3000兵攻石牆，兩隊其他各6000修補
計算準確的話攻/補都差不多

後期司馬攸2500兵，兩隊8000兵去補都補唔切

孫權條契弟收左我2000金叫佢打越南仔又係走數

仲要走數之後乜penalty都無

AI走數之後關係變差罰返玩家自己

咁我都遲過走AI數

叫我攻天水,我比約定後一個月先攻陷,當我失約

試過

NOT"遲"過

TYPO

呢個做法好似好食糧 1000兵慢慢撞唔知要撞幾耐呢

係

屌, 玩到260年成個中國加埋都唔知有冇100個武將

好似去到253左右全國已經搜索唔到"新人"

所以我整咗好多後期的新(廢)武將充撐場面,如關銀屏個廢老公(李恢個仔)李遺同其堂弟李球

我終於明白點解會五胡亂華
我個城連太守都冇, 隔幾個月就異民族作亂一次

唔夠人做內政

經濟唔升都算

經濟指數亂跌又算

但唔做內政連治安都跌呢樣屈人機

連治安都亂跌又會盜賊外族盛行

所以我成日要D人換府做內政,不求經濟只求各府治安平均返D

如果要快爆機 下次唔過70既武將斬Q晒佢有兵都冇人
去到後期最多人係吳國, 成班姓孫既親戚
我終於明白繁衍的真諦

後期劇本一向都係咁架啦 要強推速攻統一

岩岩睇完data 260年打後死既有178 個
268年打後有110幾個

衝車太勁 改用其他陣形

最長命係咪王渾?

最遲死又勁既係馬隆 303死 231 出世
最遲死既係王戎 305死 234 出世
最長命果D咪司馬孚(92) 程昱 張昭 田豫 丁奉 高柔 士變 呂岱(96) 來敏(97) 孟光(95)
之前睇過日本youtuber講但唔係好記得
家族來講 司馬家果D都算係長命
btw軍師聯盟無改錯劇情 華佗教司馬家五禽戲

係，死一個少一個，我個司馬懿都走了，愈來愈少軍師

起埋個陣/岩，加軍樂台

三顧岩岩荊州分裂完
打完襄陽落果陣, 曹操仲留係江陵
我跟手打埋江陵斬埋曹操
其實係咪唔正常

我個Save係佢一直喺北平，直到得返四五個城先上返前線

曹丕衝埋落埋汝南俾我斬
係咪有殺父之仇既設定

D歷史事件好難觸發，D人永遠有野做緊

係等好耐
個荊州分裂我都load save load左好多次先有

314 近30 日多半好評 賣左20w份
唔知光榮會唔會見到成績咁好出多D補完呢

大地圖戰略性真係高好多

睇知乎 原來今集親愛將領係2格內會各自加全能力buff10% 超高

等佢出編緝器就許配貂嬋俾趙雲做老婆

如果好似十三咁有得寫事件
就寫返個君主調教美女武將劇情

暗榮會出真38猛將傳伏多你一次

伏你咪又係買

38 編輯事件真係好正

313

好似唔G邊集個君主都有權"仲介"D人做義兄弟或配偶

三11

係

仲介完要扣錢同扣level

所以都合理,令你唔會亂介完,因為有成本

武將會生仔生女，咁可唔可以解決後期冇人既情況

D人話試玩版之前有諗過加入 而家唔知仲有無 等dlc

最少加返311 結義結婚啦

呢個我都覺得要

更新左之後 D電腦真係醒左 識圍魏救趙同偷襲搶城 之後淨係識佔港口上去(好易比人屈船) 而家最用陸路

呢個我勁憎

整埋d唔係果個時空的人物

仲有新武將培育都好憎,先祈唔好搞d咁嘅嘢

好簡單 整on/off咪得 好似提案咁

我次次OFF

好似有集一開始(未出加強版前)冇得OFF

嬲到呢

培育出來的無名武將又鬼咁勁,破壞哂平衡

直頭屈
成都出兵三隊打到江州，魚/矢陣打緊對方主力，君主司馬師衝車行遠幾格撞石牆開路，佢再派多一隊關銀屏黎偷襲我，仲要連屈兩次單挑

入侵果時又識且進且退，以為佢殺到黎，我一出兵佢又退返後，到我回城佢又再上過
同埋識得預判你路線，根本同我個save load 大法一樣

我淨係知今集好難攻城 攻人地要幾倍兵力 仲要揾人守住塊地 搶唔到地拎唔到人材基本上無得打

近排俘虜左八個，成功登庸兩個，其他走晒，唔知關唔關事

更新左之後D人好易走佬 D獄卒好廢

岩岩有更新咩?
唔係仲係1.03version?

逃獄多到不合理

基本上冇人會坐多個一年,武力1,知力1都識逃

但真實歷史係強如于禁要比人囚一世就囚一世,唔放人邊度話你要逃就走到?

要一舉全國兵力玩纖滅戰先夠打 D電腦而家見到小小下風就走佬滅唔到主力 過多陣間又徵兵來過 我明白點解王翦會話非60萬人不可

咪1.02 轉1.03 走唔知D人話有改到個逃走同登庸率 仲有忠誠下跌度

司馬：17城 44將 50萬兵
蜀：7城 35將 12萬兵
魏：10城 45將 18萬兵
吳：11城 52將 26萬兵

唔夠將真係好難打
好彩反司馬聯盟啱啱到期，魏蜀吳三個又互片

賄賂獄卒

佢D錢又響邊度來?

理論上佢家鄉或君主再有錢都運唔到來.

同埋柳記收咗錢放人就冇後果?殺頭架,有錢都冇命享啦吓丫!

成件事不合理到一個程度.................

前幾日先留意到養俘虜要收錢

歷史上有好多都走得甩其實 同獄卒講話我係邊個邊個個孫放我之後比千金就得 以前D人係會信 eg孫臏 范雎 賈詡 張儀 果D急才就得

正如你斬左劉備一樣可以登庸張飛關羽一樣
呢D野你同佢認真就輸了
俾得你困住佢磨佢忠誠,咁自然要有方法俾佢走

咁可以SET到佢好似張任龐德咁點都唔降忠誠唔跌

其實應該好似三國志7/10咁有仇人制度

仲有我幾鍾意(好似係三國志7)有D君主被滅後會性格大變,如果你唔殺佢,佢就性格變"閑雲野鶴"終身在野不仕,或十年內不仕

而華陀之流又係一開始終身不仕,邊個話在野一定要比人登用架

應該係同君主相性超夾先可登用"閑雲野鶴"在野人士

我覺得超合理

關羽張飛終於比我處決左 曹操吞左劉備之後難打左 比我項羽單挑挑死

賣屎忽

咁我要捉鳩哂d女將

最多男將留返比您

10好似你斬左D親愛武將，會有人暗殺你

侵略荒廢好勁 連人口都無埋 max一下變1

係搶咗人哋寶物

人哋都會記仇記一世

小腸氣到呢

三國志12個培育新武將系統
不過三國志12啲人會不斷要求加薪
至少勉強平衡到

曹操囉幾萬人去攻城 比孫策用鶴形反包圍斷死

而家坐等3月中dlc唔知有咩比呢

7/10 係武將制，響角色人際關係上自然可以做得仔細D
但11/14呢d君主制，一黎重點唔應該放響呢邊，二黎太講求寫實的話，d弱勢力5星小強根本無空間玩

電腦都識斷糧

係識架其實

我見過電腦好醒咁退後兩格等我個部隊追上去打佢
旁邊另一隊就cut後路，時間計到啱啱好

Update 後有時AI又真係計到盡，睇佢電腦打電腦，攻守都磨到最後2000兵先分勝負

不過電腦好似唔識分析個性 見到人地有神機果D唔會好常用斷糧

咁識計數,不如計埋如果係咪都會比人城破,不如早D出去同人死過,明知死硬都殺多D人地兵先死,而唔係城牆防衛"零"時比人破城食哂D兵

有無人試過用呂布做君主

打中級兩野滅咗劉備, 俘虜哂一個都登庸唔到

跟住周圍搵人結盟又無人肯

唔通真係三姓家奴無人信

呂布使乜結盟，一個打晒都夠
劉備d人厭惡呂布唔會登到，斬佢老味就得

項羽屈撚到
搞到要重玩,今次唔比佢登場

斬完男家斬女家

未更新前,我登到仲要一問就得,佢個女都有骨氣
跟住個三性家奴自己下野
過一排又走返嚟問我有冇興趣收佢

諸葛亮比人單挑，傷左返到黎之後就瘋狂9up

原版項羽係直頭廢喎師兄 張飛來

諸葛亮點解唔用方圓呀

項籍好勁喎,狂單挑

鋒矢真係有用架咁多位師兄
初期唔夠人用無咁多錐行可以用來斷糧

咁係你唔好彩 原版項羽有莽撞(經測試但我都唔會改走) 揾一隊引佢 第2隊抄後路就死

傷咗所有能力值都會下降

試下佢同月英用攻城武器會點，點知比人挑

至斃的呂布用"瘋恥"連夏侯惇的魚仔餅陣都打唔嬴

仲要不是小敗而是大敗

呂布用緊係啦有莽撞

用緊

上級

未到半年已滅曹+100%"立"哂佢D人

唔夠一年已經全國實力排行榜排第一

未試過咁輕鬆過

姜太公好勁 神機神眼洞察 成隻game最勁既技能齊晒

唯一投訴係呂布隻暗黑色好難睇(難睇=難而去睇),油地圖色我成日都睇唔清佢油咗未同油咗幾多,同地圖本色相差太少,有如保護色,我寧願佢深色D

跌親個腦

其實呂蒙可以升lv，三國志15真係可以玩埋成長線

玩咁多集三國志，一直都輕視左武將年齡，但後生時統率/政治，年老時武力應該比起高峰期差好遠先啱

11 咪有能力值變動囉 不過呢D吃力不討好 因為你比既能力係用一生來計

Sor，原來已經出過，太耐無晒印象

不嬲都有呀，通常大包圍攻城，電腦佢會留5000兵之後，出城最後掙扎

有中文語音

有料dlc出潼關劇本+event ,史實武將編輯

我見公孫比猿笑攻到快破城但仲有好多兵都唔出

點都死架喇

但早D出可扣對方多D兵

第人反攻都容易D

一定好撚難聽

好似唔只11

再早期D唔知邊集都有

趙雲老撚咗冇咁好打,好似武得89

311 中文配音我覺得ok

但係313就

唔係掛 完全聽唔慣國語
日文順好多

想聽英文

我反而聽唔慣日文

原來電腦識比D將學招 我整左彭越 佢同我學到有9 招

其實有咩招必學?

連弩?

混亂?

混亂 突擊 急襲 激勵(士氣上升係範圍技) 鐵壁 吶喊(攻軍下降好勁) 大喝 挑引(高統高智既全能將用好勁) 謾罵

付費DLC黎

豪華版應該包埋?

218蚊補個豪華版

肥過豬頭

喜信！！遊戲網已經整左劇本修改器 不過得簡體版 遲下可能希其他語言
(我自己要遲D先down到 遲D先睇到)

侵略荒廢玩消耗戰真係好勁 雙方勢均力敵打唔殘佢D人都可以磨佢收入

咁多個政策入面人事真係算最廢

加命令書

諗唔明加命令書有咩用其實

每回合可以多幾點行動力用

開局冇錢好需要

開局人都無點揾錢

就算你有人都係俾軍師老點多
所以都係冇用
人事的施政真係廢到喊
全部都可有可無，係水軍有d存在感

除左統可以撞牆之外
其他四圍有無方法快速練?

改善歲出 太學同本草算ok既 不過同其他比真係廢到喊全部都係間接影嚮戰鬥

智力就係咁用謀略 不過你要大把錢先得
政治係咁起野同放府
武力就單挑 (徵兵？ 訓練？ 唔知得唔得)
魅力就係咁登人

英雄集結黃忠戰神來喎 加成35%

今集點解唔整老年圖

dlc/坑錢
三國志係暗榮情懷game來

今集好玩就算喇

光榮個社長死左之後都唔知有無機會再玩三國志添 我覺得真係好快絕章 社長都成70歲 今集成績咁好 個team人又係實幹型 算係咁

死咗會斷咗呢個系列？

你唔知下一任會唔會整架嘛 一朝天子一朝臣 公司方向唔同政策唔同 加上賺唔到大錢咪cut好簡單 一個仁王都發到豬頭咁
同埋光榮社長真係好鐘意歷史

我玩到依家都仲係聲效全開冇BGM同武將語音 NoteBook開又冇事、原檔扯番PC玩就冇聲...
跟黎更新中文配音 唔想屈係個細mon玩

但D酸粉成日亂屌河馬

究竟大家係咪玩緊同一侵GAME

同一"隻"GAME

(TYPO)

有錢就唔會斷

所以次次比錢買

我最憎玩的313都比咗錢買兩次,一次PC一次PS4,兩隻前後玩咗冇10個鐘

係浪費金錢架,但人人唔比錢就唔會再有314呢隻好GAME

ps4好難用喎

大機用咩卡 我用notebook無問題

鐵粉喎師兄仲要比多次

「如果你部PS4無裝SSD的話，會有save/load過長既問題」

想問下冇ssd一次要save幾耐？

睇人 D人個個都想玩3A大作咁既作戰模式 豐富既外交戰略 加上貴 咪屌暗榮小學雞game囉 光榮三國志從來叻係戰棋上面 製作人訪談有講3a大作咁既風格唔岩光榮 D人想要咩都真實既遊戲 無兵種又嘈 自動又嘈 其實內政自動化呢個唔錯 唔洗點到抽筋 不過D人又唔like係都鐘意點點點 不過我個人覺得內政計略其實可再加多D玩法既

大save20秒
每turn自動save5秒?
利申:ps4pro

我就係買左PS4平版先

唔好玩以為是操作問題

所以等加強版後再買PC版

都係屌一聲

點會
雖然賺唔到大錢 但係呢個系列有一班死忠
求其出隻垃圾都有人買

咁普通ps4可能再耐d
5秒應該都接受到既

點樣手動戰法??
搵極都搵唔到...

新買無耐 新手玩緊三顧草蘆 上網睇人話可以一開波去拎咗個上庸先，但兩三次都比曹操用成萬條友打落黎又會變包圍 搞到新野個邊都幫唔到
想請問下咁多位師兄其實應該點營運？
利申玩緊初級（第一次玩呢類遊戲）

新野 上庸 可成犄角之勢
曹操如果由宛城進攻新野，你上庸派兵斷佢後路，反之亦然

通常係我上庸岩岩佔兩三回合佢就壓一兩隊人黎上庸 因為得條路仔 佢一黎就變包圍

我係一開波同劉表搶襄陽同永安既府 (有人好似會搶埋雲南果邊既城)
因為同盟所以唔會斷糧
跟住死守新野等劇情

今日update左d咩？隻game 行得好慢
去返頭半個月既速度
佢明明有次update完之後係流暢，而家又變到lag曬機咁

PC版

原來部notebook插電就會順，唔插電就會lab

其實我真係唔太明 包圍佔領嘅正確條件係點樣
好似電腦咁，無啦啦就包圍左武陵

正常

研究過 但我都唔係好識 208劉備又係好易比曹圍

條線點禁出黎？

btw，TW三國又出新DLC，新劇本194年有呂布用，孫策作為君主都有獨特玩法同出左堆新立繪，主要都係同孫策有關既，外族同關口系統就仲未有

我試過被電腦用謾罵罵到我隻項羽士氣0
佢本身仲有7000兵

唔怪得袁崇煥咁好打

今集大城市同細城市真係差天共地(唔係講緊增築)
好似拎住洛陽長安個D
就算一開始玩就住就住都唔會唔夠錢洗
相反好似新野個D
就算發展哂都根本完全冇得比
永遠都谷唔起糧

新野D收入排尾幾位黎

因為現實都係咁, 新野點都無可能同長安比

做到差唔多先有問題

中段結局

終於將信長果個地方模式end搬落去
呢個改動對新手都幾友善

唔明 無玩過信長

講錯左 我估應該係好似信長既總無事令end咁
統一左一半地 = 爆機

下個更新?

信長如果統一左一半地 而對家又得番一個勢力
電腦會選擇求和 如果你簡接受就即刻爆機

水滸傳玩法到幾得意

唔使統一天下

爆機係打敗睪球再接受招安

利申:未玩過,細個時聽返來

咁樣 51% VS 49% 唔係其實仲有得打咩

簡拒絕咪得

包圍佔領發動條件係中郎將以上，相鄰區域的全部府由同一勢力佔領，你個武陵周圍D 府連出去都係紅色，而果條山路係無線連出去，所以會比人包圍佔領，如果你有守住個港口就無事，btw 被包圍佔領之前會有提示

睇完呢句，好似明白左好多

咁樣都投降,劉璋你真係人材

其實應該叫季漢，蜀係貶稱黎

唔洗等商人

幾時先可以係外交延長同盟時間而唔係到期先去傾

終於有時間玩返
194孫策打到201
孫策周瑜入到成都
孫權朋友隊壓上北海
曹操同盟左4年岩岩完
陸遜+北海袁家軍谷爆晒係壽春車入去食曹操D唔夠1萬兵既城

去到呢到基本上完 不過孫策周瑜都係209/208 死 太史好似跟演義仲有仲 吳國淨低既一線得番陸遜 呂蒙

我覺得應該整好D英文先又唔洗咁多成本 而家成劈屎咁 失禮死人

例如有乜問題
冇睇過

中段結局
不嬲覺得「中國」呢個term都係愚民概念，好多地方勢力根本冇諗過亦唔想統一

關張點樣先打得死
用第一個劇本丁原
發展多過劉焉成萬兵
我用呂布 典韋 侯成 三隊兵 （三萬左右）
比佢地兩個大概萬幾兵起城前面打爆晒

善用錐行繞背cut糧（兩格距離打唔到你）

佢地唔出黎野戰
要去到佢地個城前面先出黎應戰
有無得引佢出黎？

淨係放一隊兵係佢地頭、其他係自己邊境等
今集兵差太多會死守城

原來係咁！
咁放佢地頭隊兵set做進軍？
一陣試下先
Thx

唔一定要得返一個勢力，自己佔領一半主城(一定要包括地圖中間個二條御所)，然後可以選擇總無事令直接End Game，你唔揀繼續打落去都得，電腦唔會主動求和，係玩家自己決定

或者自己打咗一半，同盟食埋另一半，都可以直接完，總無事令係近呢兩隻信長先有，同盟勝利就好耐之前已經有，三國志終於follow返，尤其今集後期悶撚到，拖到離晒譜

請問 馬超個d 模組有冇更新到？ 定仲係大眾樣

睇埋曹操就知無得救

事先聲名 我無查過屯田英文 不過而家查下 佢翻得好怪

查完wiki屯田叫Tuntian
唔明點解一定要用adj令到奸雄個性變成咁
我睇完yout英文留言D招都比鬼佬笑

臥龍就就真係直譯 sleeping dragon明明用adj走去用noun同埋 "臥"唔一定解訓 更正確去解是指潛伏既意思 應該譯做diving dragon咁先型

諗諗下好似hiding dragon好D因為diving dragon同中文"潛龍"撞左

應該是hidden 用錯

上網查 三國演義英文版
曹操代表句係
In peace you are an able subject; in chaos you are a crafty hero!"

唔知點解，見到英文就好似山寨版咁樣

日本仔英文差唔係講笑 直譯不如goolge算啦 又唔係意譯 明顯係揾左一個唔識中文/初學中文鬼佬譯 一係就係開發人員(日本仔

仲有之前打開英文版 入去創建人物整個性個list睇 睇個性說明 我都唔知自己係咪睇緊英文未見過人譯成咁 我就睇唔明 唔知係咪我英文太差

點解唔抄TW英文？

Enemy of all

呂布heaven's warrior

唔係Ghost God咪算好

一個英文版露晒底 睇晒光榮職員讀幾多書 文化底蘊去到邊 譯完詞不達意

如果真係好想登可以用城外團兵大法, 不過就要確保夠糧
係城外札營就走唔到, 磨到佢70忠誠都得

屌琴日dl左真係好撚好玩
同類似既作品計 我覺得好玩過三國志9同11
內政簡化好正 結合左版圖去決定國力高低
好掂 唔洗好似第9代咁每回合重覆動作去升啲數字
又唔洗好似11咁搞勁耐啲吸收同計黎計去啲位

打杖果陣好多變化
要諗起啲建築，搞人啲府引佢地出黎野戰
又要諗點搞到佢混亂同埋cut佢糧
好正

同埋 糧食掉得快 要用「陣」、商人甚至徵糧果啲幫手
好吻合現實發動大戰時要準備充足先好做

暫時好滿意
不過和平果陣啲將無野做要係咁放佢地出去探索好on9
呢下操作每回合做都幾晒時間

Crouching Dragon

是 要計好夠唔夠兵打人地 仲要計埋周圍有幾多兵守住 同埋出兵會唔會比人搞後欄 要揾勁既將守住 唔係咁易 仲要前期唔夠人守

前期先要探索啫
中後期就有鳩佢啦

軍團長係咪唔識調人
攻左座城得一條友, 打得果D去哂後面D城

曹操係咪一定唔會登劉備三兄弟

淨係登到比比同二哥 登比比就得 飛飛唔洗諗

AI軍團好撚弱智
成日亂9咁嚟

直接登唔到，登完劉備用佢就登到張飛

張肥咁撚憎我女布，一樣登到

同時打緊曹孫，劉墇突然想火燒我後欄(見到呢班嘢都想笑)
好啦，我調兵返永安，佢馬上送錢+調頭

12隊 正啊

反骨之王魏延響江夏叛變

張飛關羽九唔搭八鄴度“飛去”支持

早幾日試左銀河英雄三國志 都幾好玩
出師表上級晉陽起手 玩到依家吞晒成個魏
不過個人覺得如果玩217漢中劇本應該會難D, 魏國D勁人仲未死

我等緊佢試D有更多銀英人,好似會有同盟Vol1同盟Vol2,帝國Vol1帝國Vol2

仲傳會有銀英專用劇本

到時儲齊一套先玩

姐係自己放隊兵係城外？

真係唔知
自己友都當交戰狀態咩

唔明你講咩

突發，
修改魚鄰戰法機率

真係唔明點解錐陣就冇戰法，連智力系統戰法都冇，無戰法的應該係圓陣先arm。

孤兒仔鶴翼無人理
明明好多名將都係鶴翼強化

錐陣斷糧咁屈 圓陣都唔算太屈姐 你打唔入人 人打唔入你咁囉

鶴其實我都會用

當佢係魚同圓的中間

攻防平衡

攻城亦唔會比人扣好多兵,又可以亂發動戰法

我覺得圓陣其實ok 屈
防守唔講
我玩上級, 攻城派一隊圓陣係人地城隔離, 起埋個營
引城派兵圍攻圓陣, 配合兵法, 圓陣可以磨走對面幾倍兵力

司馬懿 圓陣 起砦 手動技+放火，可以以一敵三

淨係手動都end左啦 仲要司馬

我想問智力系戰法,綠圈同紅圈有咩唔同?

比如說混亂,會混耐D?

比如說謾罵,會扣多D?

我都唔明點解企兵就得

你睇捕獲既人係邊個隊到, 成隊人唔番城囉
有幾難明

三國志11招流動監獄

今集仲屈, 座城有糧你鐘意企幾耐都得

哦，明左
呢招野戰應該work，破城捉個啲應該唔work

搞魚陣但係改戰法機率一樣可以用番手動戰法
咁樣似係削npc多過玩家
其實幫魚陣降下攻咪仲好
同埋U陣先真係需要調整

其實係主要加強鋒陣
鋒陣依家比魚1打2~3
仲要好多時係玩家開局最多人有既陣
所以先搞自動戰法機率

手動戰法綠色是1紅色是0.25的4倍 黃色是0.625所有用自動戰法只是去到紅色 加上智力/武力差
所以用手動是好易爆9999
結論 手動玩爽 通常好快end game

正常 隻game 根本設計無預過手動
手動本身都屈成4倍

貼吧上面見到 痴線 未見過電腦咁勁

有人發現左

咩劇本嚟
個AI咁痴線

條友玩英雄集結 鐘會 曹操收晒全場咁濟 佢得蜀同荆南 兵力相性4-5倍左右

其實有周瑜應該有得反攻

想用周子瑜反攻

銀英Vol2要來了 3月19號連埋更新

AI咁多垃圾將3000兵
一招神火計都清得哂
攞左荊南，我當佢攞埋劉關張趙
點會怕依到d兵

希望出超級之後ai唔好再咁派兵

開新局 上級 反董桌聯盟 公孫鑽
守左兩年終於搵到缺口反攻袁紹, 但第一波攻擊係唔夠打
諗住load save之際, 劉備趁袁紹比我大攻完厲派關張攻佢
我係後方派一隊偷雞, 真係真功執雞滅袁
拎南皮仲暈埋關張萬幾兵, 劉備小兵過兩個月滅埋
依家公孫拎左顏文二將, 仲有劉關張
不過玩到咁好似已經破左局咁

間唔中用呢種Tricky d咁偷城其實幾正
正攻法打唔贏就用下斷糧包圍等等既方法

統一埋北方就可以等完場

我反董用袁紹，公孫主動攻我
我喺港口頂撚住佢滅晒，佢個城得番1萬
輕鬆收佢皮，斬撚埋佢

袁紹拎住咁勁文武官 想點都得啦

呢個好似要俾錢買季票先得?
其實想問季票出既DLC係唔係之後過一年半年就會解禁俾你DLC? 定係唔俾錢就一世都無?

銀英果D免費

越後期越難玩

編輯系統同劇本唔洗諗 一定要dlc

合作劇本DLC 買左都無壞 唔係好貴姐
多樣野玩下都好

想達成"以袁紹打倒曹操"啊嘛
反董開波得個南皮已經比群雄同官渡弱架喇，係多人用啫

不過銀英合作有期限, 同夷陵之戰一樣 過左就冇
最好down左先

呢代連孫權都會謀反孫策

做過君主都會反 孫權無親愛孫策 當然 孫十萬捉到必殺

岩岩買左無耐 睇完教學都唔係好識點入手

爬返之前1-6標題文啦

同埋買左登入時有網上版說門書架嘛,雖然我從來冇睇過

建議最好玩一次初/中級黃巾劇本何進 熟悉下個玩法同節奏先

開左群雄 開左西涼馬騰

三國志
4分鐘 ·

【KT快報】『三國志14』3/19(四)將推出免費更新～今日釋出部分更新情報，遊戲中將追加新個性，讓玩法更多元！

・追加新個性「張羅」、「眾望」、「仁政」、「滅火」、「粉碎」，並變更部分武將的個性
・強化個性「神威」「任才」

其他調整內容將陸續公開～敬請鎖定💪

『三國志14』好評熱賣中！實體版請洽各大電玩門市或線上通路，下載版購買 🔜

中文產品官網：

屌 真係好正

光榮比 total war 迫一迫就係咁更新, 比著以前睬你都傻

肯定係因為今次兩家都係同一日大更新, 所以更新咁多野

係轉左marketing可能威力加強版已經不合時宜 因為會令人等買加強版

真
佢令我想買豪華版

有冇諗過加番啲自創武將圖 有啲都幾舊吓

自己用修改器改咪得 自創頭像系統未出

DAY1已買

Total War出現完全係好事
暗榮以前個朵太臭
當自己有死忠就亂嚟，正常版可以完全玩唔落，要等半年至一年嘅威力加強版先叫正常遊戲。

運營終於發現馬超幾廢

話唔定係三13同信長大志 迫到佢地咁

幾時加返個單挑模組比佢
馬超都卒仔樣真係好過份

咁佢真38都係咁更新

頂 我捉到dlc武將 點知處決唔到既

二次元不生不死不滅 比我就唔落

我唔知連處決都唔得
咁樣個個都有個半強運係到 好On9

啲人乜都拉total war講真係幾煩
光榮對比其他越做越低莊賤格嘅廠，佢已經算有良心，係啲驚賣得貴

希望今次真係唔出加強版

金技最垃圾嗰兩個終於buff

buff完可以順手編緝落孫策到用，正

真
所以依家都未入手等緊PK版

孫策就緊係自己用van整一個啦

入手啦師兄 今集好正

頂 個劉岱揸住洛陽陳留同許昌都投降
仲要有于禁 趙雲 張遼 高順係兵少

你塊地大佢幾多？

統一咗河北一帶同淮南，徐州嗰邊差北海，仲招降咗張超個建業
好似45%左右，本身北海劉備都準備投降但突然加入咗聯盟

塊地都大 離endgame不遠 都係等更新啦

屌 記錯 食埋劉岱都係30.9%

北海計青州
而家你有河北又有許昌洛陽
有哂條件向南同向西發展

想平原同下邳夾攻收咗大耳賊先

圍到孫權得返兩個城，但要養十幾萬兵，百幾個武將，啲錢同糧倒水咁倒

孫權會唔會投降？

有台灣手足整咗啲武將 想用呢隻game去留低啲歷史紀錄
畢竟海外同路人唔多 仲要咁有心機 希望大家可以支持吓
首貼from 巴哈 dsf gh
Source :

好明顯香港人來

佢唔知有連登

佢喺巴哈比五毛圍攻緊

我都想圍佢

咁樣醜化我呢D和理匪

我記得唔知邊集AI好醒架

唔夠錢出糧會炒咗D垃圾先,之後炒中仔,再之後炒勁人,最後炒親戚

感覺今集好有potential可以做一個基礎去做落去

加個迷霧同埋情報系統 成個玩法可以唔同哂
城市係多但係可以加多d小城 兵可以入小城唔使下下出兵要大城行好遠先打人 如果兵可以入埋去陣就好
地圖整大d 每一格行既兵最多1000 會更加有打仗feel 10000兵同1000兵都佔一格有d假
內政系統可以加多d治水etc 依家內政唔使用腦玩
謀略方面要等d官提案先有得用 如果可以主動assign d人要做野就prefect 希望之後三國志會愈做愈好☺️

睇嚟師兄係中意君主制喎，啲建議係偏向君主制玩法
君主制玩法就一定要整到面面俱全
不過咁樣個game就會變成啲出去世界遊戲展爭獎嗰款巨作
好睇暗榮願意投放幾多budget, 個開發團隊級數

唔會啦
暗榮又會整返幾代垃圾昆下水先

我其實2個玩法都得 只不過係佢今集感覺係多左上邊d野 就會變到神作咁 玩幾年都得💀 不過三國志⋯⋯

同佢冇外交，依家唔得

我都中意君主制多啲，個人制會成日想去溝女多過打仗

＜主な調整内容④＞
・戦法「単騎駆」「天下無双」「神威穿貫」のバランス調整
・捕虜武将の忠誠が下がりやすくなるよう調整
・捕縛、反乱、登用などのバランス調整

暗榮轉死性
係咁hot fix隻game

調整吓D人係咪都逃獄仲好啦

馬超大buff
睇黎暗榮好想sale好佢個潼關劇本

馬超係應該

其實真38開始已經係咁Hot fix

有無details點buff ?

等319重新再開局先

啱啱玩咗轉官渡上級公孫度
打哂成個河北都係得21條友
袁紹殘部仲敗走死淨北海搶唔到人
之後就比曹操輪棄權要再玩過

不過真38本體本身唔掂, update完先勉強叫做一隻game

更新咗咁耐都係垃圾
BTW佢好似講過話今年會有續作

都好嘅 當冇出過算啦垃圾到咁

不如跳到真39算啦
仲係38猛將帝王你玩埋我嗰份算

玩左4、5個劇本 ai袁紹廢到喊 幾次都係一係比曹操北上吊打 一係比公孫義從2、3年就滅左

係台灣主場講香港敏感話題俾人圍好正常
台灣5毛少得去邊
Btw 我其實唔明點解要係遊戲區講政治, 同路人支持你, 唔同既鬥嘈一輪, 跟住對面又唔會改口認同你哂自己精神仲要搞到自己無哂mood

巴哈好多真台豬
舊年嗰陣多撚到

下 公孫>袁紹> 曹操喎曹操次次都唔夠袁紹打

政治既野唔好亂講為妙 你唔知人地點諗 如果唔係企係你果邊既時無fd做 不論上網定現實

所以我淨係上連登先講
舊年見到咁多台豬1月大選嗰時真係驚韓國魚會贏到

咩劇本先？ 我群雄玩左3次 3次都係曹操用3年就食左呂布袁紹 依家玩緊個個公孫都危危地wo

宮渡之戰

點解會有細路真係以為全世界都係連登
立場正確就做乜講乜都得，時地場合唔駛分，對方有怨言就批鬥返佢地轉頭
老實講俾人圍唔抵可憐

AI差一兵都唔打埋佢

可能見到運野過來唔打 等19 先玩啦師兄 咁樣好過D

呢個SAVE都爆左
等19先開新

官渡試張繡
曹操半年比人打左陳留
係都要追殺我唔理袁紹

Happy new year! I hope all your endeavours in 2020 are successful !

其實委任左兵團係唔係無得手控？ 好似委任左 有d城可以出兵有d就淨係得運送簡 可以點搞？

咁咪唔好委任囉.......

終於統一益州 如果要靠漢中嘅十五萬兵北伐行邊條路最好 曹操天水長安都10萬好難突襲

天水 打完易守好多
只需要應付武威同安定
長安打過嚟可以由陽平關出兵斷後路
長安就要俾宛 洛陽同安定夾擊，三座城都幾近長安，仲要平路
冇得屈山戰堆武將
btw點解唔打上庸
打完上庸加上統一咗益州。到時可以永安上庸一齊出兵打襄陽

有天災個時點搞??

無野可以做 等 好似而家咁 雖然係人禍

士變5星難度....人才都無....
想登個勁人都唔見有提案....超難玩

隻game瘟疫嗰陣應該要比玩家揀有得屠城先正

官渡張繡應該點玩?
守唔守武關,偷唔偷許昌
定係攞晒資源去上庸打張魯
得方圓同鋒矢真係好難玩

屌.... 俾我地做D野都好呀... 送糧送錢俾百性...
同埋想問點解成日想登用人都話人地唔係到....

要還原返中國梗係要有屠城

你係咪走去登啲小勢力啲人
啲小勢力冇人用咪成日唔係到

想用太守都話唔係到
10次有9次都係唔係到....屌..

孟獲都好難打

D人話派張繡12000引兵許昌 另派車兒去兜去新野 不過唔好佔府 去汝南 快過曹操囉趙雲

孟獲真心唔難
電腦太on9 劉備玩幾玩就冇咩糧 佢到時兵都出唔到
你一拎左佢d 人就等於end game

我玩孟獲打到26x年仲打緊
死守建寧 捉左唔降就斬 殺到曹操無名將

點解我命令左隊兵去打另一隊..
但唔知點解佢只係企係到咩都唔做....

應該佢退緊，你冇選擇追擊

因為預設係人哋徹退嘅話係會原地待命
仲會話"命令還未下來嗎"

按追擊 人地撤果時咪會追住來打囉

劉禪條廢柴比我迫到咁

搶左汝南終於有D正常人+趙雲周倉
但被逼敗走上庸,打漢中明明夠兵但要行水路保留士氣拉人野戰
煩到仆街
D府又不停比曹操用計搞

屌..怪得...明明咁左幾次攻擊都冇反應

孟獲衰在係班人智力太低
軍師狂講有人才要探索,但探左1年都搵唔到
士變就真係食得屎,捉左人都登唔到

我仲一直以為人材係跟府唔跟城（除非個人在本城）

官渡嘅劉備根本觸發唔到重遇趙雲
曹操一開波就秒速佔咗汝南再笠咗趙雲

唔好佔府係何解？ 新野佔唔佔？

重開左好多次
佔府會令曹操更快打/搞你
會瘋狂出賊+比人侵略荒廢
同埋好多次曹操會派快過小明既郭嘉錐行去搶汝南

意思唔好佔宛城d府 定沿路d府

盡量少
我用左胡車兒+賈詡入許昌引兵
張繡去佔汝南(錐行)
直接行左許昌下面唔經新野

有時曹操就算許昌唔出,都會由陳留派錐行佔汝南
都係睇運

人地地區懷柔咪一下斷糧lo

有冇人會好似我咁，一打左兩個城，就會委軍團，等ai自己打

終於叫有希望
重點係上庸完全係圈套,應該空城打完即刻運資源比返宛
宛就算少兵都極易守,靠趙雲賈詡周倉頂到袁紹落許昌
途中捉左于禁入城即刻登用到,用左件+10政寶同袁紹同盟就輕鬆了

仲咁岩見到王朗做左洛陽太守,策反左搞曹操(袁紹入到虎牢關)
依家用返上庸空城引張魯佔完叫賊兵搞佢,此消彼長準備入漢中

入蜀？

仲睇緊,宛城招唔到兵(招得200~300)要好小心用
張魯比上庸拖到得5000兵左右
曹操得返關中汝南新野,搶新野應該OK但無咩用
袁紹等同盟完好似又開到袁家分裂event

妹到203年袁紹病死都唔齊人開袁家分裂
係咁叫我打曹操但下一秒佢就自己打爆
斷盟個下親密跌到普通，直接城下一聚等曹袁爭宛

入漢中大計靠水路戰神趙雲斷糧照挑人
支持到周倉開山路補糧+黃巾提案補氣補兵
2999兵入去妹贏左成萬人既漢中

入去做皇帝了

係咪入蜀準備玩死守大法
準備定搵幾個搬運個性運錢運糧
遲啲攞咗益州就好玩
梓潼運糧去漢中都要勁耐

本身有李嚴施政+黃巾賊搬運
下步應該去用戰神趙雲打馬騰/執埋曹操長安雞
得魚鱗有+8強化、唔打平地好曬

Btw發現左個好無聊既刷資源法
有賊黎打你城時，用趙雲（防混防足止）運走全城d野
會比賊打空城然後即刻佔返
送多左空城既5000金+20000糧

呢個一早知 不過好煩

成日放縱賊人

治安都易跌難升

正始之變

玩到後期 (267年)，吸晒蜀、魏 D將都唔多夠人，平均每個城3人，政策整埋治安上升都要成日轉人搞地區內政，否則成日都出現盜賊

後期就直接委任比軍團搞吧

係咪改過D捉人率
趙雲係上庸打贏左十幾隊,單挑左好多次一個都捉唔到

官渡劉備
俾你捉到人又點, 忠誠跌到去94就唔再跌
唔夠人打/守真係唔駛玩, 瘋狂搬屋搬到擁立埋獻帝

係咪有血路武將係隔離

無啦
幾年一次打兩三隊
另外用周倉打人都係捉唔到
懷疑壞左

我不嬲少以單挑捉人

打爆人之後捉居多

拖左勁耐一件袁家都捉唔到
load save收返隻趙打天水算

無記錯單挑要扣到0 hp先捉到

呢集守係守到 但唔夠多勁人攻唔到 然後你D人一年比一年老 好考點用盡D人力物力

今集野戰捉人係比11 難左 呢個我都覺 破城捉就易D不過都會走得甩

袁尚明明無馬
比我趙雲斬左兩次0都捉唔到

咁唔知

今集個單挑咩事
武力100 加有單挑個性輸俾武力8x既 人

同埋想問點樣斷人糧？

好似唔止睇武力

仲有"豪杰"同"一騎"去加權

我個武將就係100武力加一騎...輸俾個8x武力既no body

係咪車輪戰完冇體力

肯定唔係....
岩岩出戰咋... 一個回合都未完..
save load大法3次都輸...
真係俾佢吹脹

咁正史上強如呂布都比NOBODY李進打敗過

SAVE LOAD冇用的

佢已預設左未來幾個回合的結果

最多唔觸法單挑

一挑SAME RESULT

觸發 (typo)

好彩馬騰又用反骨仔閵行守天水
一野反左又安心用燎原火+賈興奮食左
On9仔袁尚係長安成日滿兵一隊過黎比火哥撚
挑左四次都捉唔到
嬲到係上庸捉到既袁家將都斬晒
漢中長期零兵劉璋都唔理真係正

咁正史呂布都唔強

好似仲計埋主義加咗幾多個戰鬥政策嚟計
所以同主義lv
王道勢力武將係差過霸道同我道
因為後者有多幾過戰鬥政策slot

痴線...原來係咁....

想問埋點樣升官發財..
同埋點升個主義...升得好慢..

軍師主義要計埋 雙霸道係會好易觸法單挑同加成 其次係雙王道(單挑都有加成) 最下是我道 因為我道係小軍師

咁係咪要升主義先升到官

無關係

屌 明明勢力都勁大
錢同糧都算top
死都唔肯升我官

升官要你乎合條件先得 自己按情報果度睇

想問銀英dlc武將點樣dl?

升官係睇城數目/州份數目架

主目錄最底

我d城仲多過劉表 佢中神將

破城咪升得快囉
攞到一個州升1000
學戰法+100

劉表有成個荊北

我係黃色 升唔到官

點樣買GAME抵?
STEAM?

攞埋汝南就應該升到
你唔係好清楚啲地域關係喎

睇錯，江夏先啱

對上一次玩已經係三國志9 所以真係唔熟
我見依集似9先想玩

屌 要同曹操搶江夏
依家同佢孫同曹同盟緊 要等多半年先可以打孫

打劉表攞埋荊南先囉

係陳倉手動十面埋伏
火哥+一堆蛇陣係山捉左袁尚,張郃
前者斬左,後者運輸途中重傷死
斬完袁尚,佢食左既曹丕曹彰又獨立返
曹彰仲係正長安獨立,利用袁家撤退緊既井闌食埋
孫大帝終於肯用佢D兵掃上徐州
差唔多破局了

BTW
真係玩最難個堆,資源同人材都唔夠
先會認真睇清楚D人特技有咩
然後今集D二三線角設計得幾好
楊松依D廢人都有做內政送錢既平衡
山戰buff又真係頂得死名將

呢樣同意, 例如前期揀人做內政會睇佢有咩個性
如果城唔夠錢 會盡量派寡欲既人係城
山戰令郭淮係後期升lv變左一線武將 用黎攻蜀好實用
呢集改到唔一定睇數值判斷佢係屬於幾線角, 我鍾意呢種平衡

寡欲係減俸祿 俸祿睇既係官職 無論有冇出陣都要比
做內政慳錢既叫能吏

徵稅

廖化 山戰 攻守都有11xx，好痴線

我覺得最正係塗色10+嗰啲

郭淮啲能力值本身都可以算係一線
玩正始政變用蜀漢真係煩到癲，垃圾司馬懿同曹爽，兩條友兩年時間喺度互含。同盟一完直接俾曹芳消滅
結果魏有一大堆武將打蜀。一個姜維要頂郭淮、鄧艾加埋司馬嗰班人由長安攻落漢中同天水，羊祜同杜預就由上庸攻漢中
吳國就派堆廢柴打成堆數值低嘅武將，得王基、孫禮同陳泰叫正常武將
好在有一大堆山戰武將先頂得住，孟獲同廖化真係山戰勁到爆

我隻君主司馬攸 填色 +18

滅左蜀，降服左廖化，可惜佢已經98歲

我正始玩司馬玩到想死，一完同盟唔續就俾人包圍

郭淮有"不屈不撓"喎，梗係唔係二打六啦

正始政變一開波一定去食左司馬家，司馬懿手控勁到仆街，司馬師果堆都勁，反而曹爽果堆真係放城用，蜀國D人ok 勁，羅憲孟獲張疑張翼廖化都打得下，文官都帶得兵，又成堆人識石兵，反而吳國真心慘，最打得果個陸抗無特殊戰法，又無左老豆果招金技，再數落去得返孫櫂自己諸葛恪，呂岱朱然全琮丁奉又老，最神奇係吳國有水戰既人極少

聽日就更新提醒有修改追data既巴打backup好 之後更新完 開番舊檔抄落新data到

蜀國成班人都係長蛇加方圓或者鋒矢
係張嶷有得用投石
我打雍涼四座城，次次都係用方圓坦死對面。不過一定要搭姜維，因為佢可以減對手防禦，方圓攻擊力太弱

上回講到4年半張繡攞趙雲周倉入漢中上天水;斬袁尚收長安
之後收馬騰用左近4年,得趙雲攻城真係太弱
最後武威打到得返20士氣,等左大半年先出補兵提案
好彩最後都完整收齊馬家將,同攞左最重要既州牧(第一個手動戰法)

賈興奮係長安刷計刷到100知
令河北獨立左一堆,滿兵潼關長期治安零比賊打
不過下一步周圍都係滿建築滿兵既城,要諗下係咪偷渡河北

唔想咁直接CHING你D打法真係出左D問題

點會收馬騰要4年?要大半年去等補兵方案?士氣20先破到城?

呢D全部都唔應該發生架WOR

收馬騰前得唔夠20人
守上庸長安漢中天水
有戰力既得趙雲同周倉
合計兵力長期得3萬

啱啱入手幾日玩曹家分裂用曹植，初期平原同曹彰曹丕磨左一年上下覺得守唔住就放棄平原退兵徐州，諗住等佢兩條友仔係河北打飽佢，係陽守左一年終於磨到曹丕攻勢暫緩，同盟一完就陽樂進加下邳張遼夾擊吞埋曹熊，打梗曹熊個陣孫權係壽春條友仔派人上黎想尾刀，壽春得返8000人on99咁，見到曹丕想打壽春我就係廣陵派李典過去搶，搶梗個陣孫權又親兵由建業攻我廣陵，暫時守住左斬鬼左孫權，清埋廣陵剩低嘅孫吳死剩種就應該會全面同曹丕開戰

btw，陽守左年幾而家得返5000人口，可惜左一個咁大地方嘅城池

野戰消滅大部份兵力先，再加幾隊圓盾推埋城放火慢慢磨

關於委任軍團，明明Set 好左內政行先，唔比徵兵，但佢都自動安排D 人去訓練 (已升爆)，浪費左個位做地區內政

趙雲長期2900兵
磨到人地座城得5000兵就企係到

膽力 - 兵3000以下時，自己部隊全能力+10%

咪就係為左個10%+機動長期keep3000以下
施政唔似大勢力任揀
要一格比魚一格比蛇/圓/錐

啲AI冇撚腦架

潼關馬超4個城得18個將

全部守長安

中段結局 破左關但無古代武將Bonus，即係又係要手打

今集好on9 補士兵要等佢隨機出提案

在野多不多?

多就慢慢搵唔怕

D人話更新左ai係咁斷人糧

有無人知點解我無新銀英武將？新武將登場唔見第二彈有？

我都dl唔到,嗰頁都入唔到

中段結局條件:
都市數>=35
佔地70%

Kou Shibusawa 新作 手機版三國志beta
終於唔係12咁要就晒咁多個平台

係日本報左beta test
抽到再同大家報告下幾垃圾

MMO戰略模擬 睇戰鬥畫面cap圖 好似都ok

放番d資源落三14啦，咪搞d倒米野

潼關之戰唔係唔觸發賈詡離間計掛？

重新講多次有咩update左

唔搞其他野就唔係暗榮啦

頭先玩左陣, 法國呢次AI改到好有難度
野戰有返D挑戰性

馬超同孫權個性係咪都係要3 隊先發？ 我未試

馬超點buff法

唔該
睇到"調整" 有D迷, 唔知講buff定nerf幾多
暗榮有無講過, 定係要自己試

趙雲爆兵綠色金技一野削走對面6千兵UP啦
兵少趙雲用圓盾陣攻城, 放技磨走對面D兵
神將比你用到咁 LOL

任才同神威變左加20% 馬超招戰法加左攻 但唔知判定係幾多個 如果仲係3 其實無變過

屌 check完 都係要3 隊 廢技 自己改被包圍發動好過

調整叛亂的發生條件與平衡

係咪唔會咁易作反

郭淮山戰圓陣26xx 防

郭淮招技都好勁 暈效果係24 比普通混亂多1日 基值 又加防

將魏越的政策由「強化錐行」變更為「強化長蛇」。

起初見到呢個改動有d怪
原來佢個性多左個粉碎

呢D等艾克氏更新查仲好 自己查有排煩

有無人down到新銀英dlc?

無完整一個州無得手動已經fail啦
鬼唔知綠色金技勁咩

有冇師兄提議一下點打荊州 之前動用哂7成兵力打劉表 打到兩敗俱傷 仲要差d比曹操偷我個盧江 好彩守得著 依家諗著打左交州先 跟著交州同揚洲一齊出兵打劉表

唔好打劉表 水軍好難攻得入 等佢死 專心攻曹賊

真係想最快手滅劉表就要攞咗新野，由新野打落去襄陽。江夏柴桑攻過去一定水戰
唔好打交州，交趾南海打荊南係大伏
穩陣就先打荊南四郡，將大部份有長蛇嘅武將放去柴桑，打長沙。
之後再長沙做主力建安出一兩條友打桂陽，跟住零陵同武陵無咩難度。
打完荊南四郡再滅士shit
之後就可以全力打江陵同襄陽

趙雲唔手動都夠ON9
本身招神技加鐵壁靠佢自己開都夠一打3

岩岩打完南海睇黎要慢慢轉返我d武將 儲返d兵先

而家削左 個判定係一定要表撤退先開

同埋出兵攻城使唔使一定用攻城個3個陣 成日攻攻下城對面出少少兵就打瓜哂我d攻城三寶

都打左南海就唔差在打埋交趾 交趾雖然地窮 但文燮勁

新劇本馬超一開始應該守定快攻樟腦?

唔一定 攻城兵器打野戰好廢 行得又慢 1.04好似仲要nerf左
走平地/水路的話就影響唔大 但條路一旦難行就好拖慢行軍速度
雁行陣攻城都幾高 而且野戰勁 又可以拎唔同戰法
我1.03慣左5魚鱗3雁行3囡囡 只要唔係打關羽馬超呂布就萬無一失

岩岩玩見衝車頂2下座城就爆真係好爽 點知玩耐左發覺冇乜用 次次城都未掂到就冇左

打咗南海就順手打埋交趾算，攞哂班人用都好
有足夠兵可以慢慢磨，出一兩個攻城就得
不過攻城部隊要小心控，一個唔覺意就衝最前俾人打。通常都係攻城放中間，其他部隊放前後或者兩邊保護
btw你用孫吳應該有周瑜，出周瑜用方圓手動技能攻城，爽爆

交州打行到你仆街，多糧先好咁做

糧多到仆街一個會稽糧收入差唔多到一萬 一座城頂四座

我會快攻張魯
馬超班人得幾個野戰有用，完全打唔過曹操班痴線佬

控兵好麻煩 成日d兵行行下散哂冇哂隊型

攻城兵器唔可以行最前，要有魚/圓陣保護
雁行都係

雁行冇其他陣保護一樣GG

雁行可以遠距離輸出 其實企得好的話 好難比人掂到
我守城/野戰雁行都係帶1000兵
攻城3000
打二哥5000

攻張魯, 守潼關

野戰有其他選擇我一定唔用雁行
攻城就必帶至少一隊
不過行得仲慢過衝車

衝車本身同雁行一樣12機動力
新patch衝車nerf到得返10

攻完樟腦有咩打算? (未放工返到屋玩,所以問定)

我想問而家仲缺唔缺糧？ 同埋發展邊樣先好

我自己中意商同糧平均咁上 好多時儲夠兵都冇糧出 同埋唔同城糧食收入都唔同 有d小城升爆糧收入都係得2、3千 但係許昌洛陽d肥城升一兩年就5、6千 最好定時check下每座城既收入支出 咁就知自己要升咩 兵既話除非好似三顧 劉備咁一開波幾萬兵打埋黎 唔係一般都係最尾先升

打劉備 整返個五虎將 拎埋劉備三軍師

但多數雁行都喺最後，除非有投石

我多數升爆商業先升農業

漢中點打劉備?唔駛理曹操啊？

同佢爭入蜀

商業優先 徵兵練兵要錢 糧又可以用錢買
大勢力/穩定左既/人口低既 農業>兵營 或者雙修
因為兵營既收益其實係三種之中最低 好似每+1lv得10%增長
小勢力通常會 兵營>農業 因為小勢力1個兵都好緊要 有時就係唔夠兵 出少一隊 搶唔到城 就成局GG
E.g. 荊南既武陵 比曹操搶左就一世都打唔返唻

係咪一開始一定唔會夠快搶空城晉陽

試都唔使試

但係發展兵營徵多D兵有咩用？ 本身有人口限制喎

官渡張繡玩玩下變左潼關之戰
又係馬超頂徐晃
神威變左攻關肉盾用

係
所以我上面有講人口低既 農業通常會優先過兵營
主要係
小勢力拖唔起 只能夠喺同大勢力正式開戰之前盡快
拓展勢力 穩住陣腳 依個時候就需要更多兵去打仗
發展農業本身收益好低 糧食可以喺秋季用1：6 1：7依d完全唔符合比例既價錢買返唻
但兵冇得直接買
所以徵兵效率就重要過農業增益
後期兵多到用唔哂既時候or地貧養唔到太多兵既時候
自然就係農業>兵營la

試咗

係搶到的

至於守唔守到係另一回事

錢>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>兵
糧買架嘛

有冇人一齊研究潼關公孫點破局唔計自創武將出cheat果d

我搶咗晉陽

曹派三人攻我潼關，徐晃被打走，曹仁被捉殺咗，賈逵被捉囚咗準備登用

好多在野喎

本身成炸西涼同羗人，搶到晉陽又一炸鮮卑匈奴人加盟

係衰在馬超仇家太多，有班天水幫eg王異，姜敘，楊阜，趙昂，韋康班仆街好撚憎馬超死都唔加盟啫

第二個劇本 - 正始之變，曹爽勢力用左20年準備爆機，再開玩咩好 （第一個 三顧劉備先用左12年）

岩岩出左潼關梗係玩佢

頂係潼關逐隊出黎卡比我馬超挑真係正

撚屌袁熙開晒防守工事+反擊；只可以慢慢用計
用左兩年幾終於用賊+懷柔攻陷全滿兵既洛陽+西邊兩關
宛都多得西涼朋友潛入袁家、滿兵錢糧獨立

Btw你地提先醒起收馬家時已經唔見韓遂
唔知係咪一早戰死左

觸發咗劉備入蜀，條撚樣又免費攞咗梓潼

得兩條友......點玩

主公軍師已經雙王道
俾咗把畫戟趙雲武力破100
單挑徐盛93都仲係會輸

咁我閻行都挑贏咗徐晃

我100vs 8x 都係輸...

原來依家斬左有血緣既武將會大幅降忠誠

姐係點？ 例如斬左曹操 我方的曹仁會降忠？

以前一向斬人親密少少自己人都會降忠甚至下野

我諗係用曹家斬咗自己兄弟

見未更新之前無呢樣野
依家有返呢個改動幾好

貼吧有人話雁行野戰同破城都捉唔到人雁行真係廢

睇巴哈話編緝無得改血緣
又唔俾結婚又唔俾改
暗榮想點，死都留加強版？

係, 不過唔確定親愛武將係咪都係同一道理

雁行呢個改動依家衍生左另外一個問題出黎
唔知大家有無遇過
我打到對面最後一個城 攻城個陣攻到個城0兵
跟住入城無晒俘虜, 變晒在野
初頭睇以為係bug黎, 後尾發覺應該係雁行尾左刀
搞到攻入城俘唔到人

唔怪之得我淳于導(自製武將)有一日突然跌到7X忠,我仲以為中咗離間計,但都冇理由跌咁多

而家先知因為我斬鳩咗曹仁

而我一開始係設計咗曹仁係淳于導親愛武將(hehe關係)

之後好似會再多d編緝 依家只係第一次更新

弓箭手捉唔到人都正常嘅

唔係不嬲換咗君主都會降忠誠咩？

唔係講斬對家君主之後對家武將降忠誠

假設我已經有關羽張飛, 我捉左劉備跟住斬左佢
跟住關羽張飛既忠誠就會跌到7x左右

但係用弓手破城都捉唔到人喎

咁姐係叫人野戰先用弓手姐

弓手遠距捉唔到人合理既 但破城所有人變在野應該會修復 改弓手捉人既時候唔小心改埋

咁其實都好合理

係合理, 呢個設定係前幾代都有
係唔知做咩尋日更新先加返

我想問有時我幾隊攻緊城
我指令set之後唔入城但佢都幾隊入晒
幾隊都同時尾刀?
屌入到去點都係得2萬糧好on9

而家唔係斬君主咁簡單 係斬左某人a 咁係你手下親愛某人a都係減忠

但弓手攻城先最有作用

破城D糧會比人劫晒 得番2萬 設定來

係。 而家report佢等2個禮拜再改番

所以咪唔想全部隊伍入晒去
但有時set咗唔入都會照入

隊兵如果長期唔入城會降士氣 除非你有長驅

起軍樂台

咪返番出發座城囉

黎緊仲有2次編輯更新, 等吓

淨係玩編輯都有排玩 改親愛厭惡 改個性

而家咁搞法 真係唔想玩住 雁行呢個bug太bug 姐係我唔用弓手破城無問題 但電腦會用咁對電腦太唔公平

進軍 唔好攻擊
E.g.你可以進軍城前一格 就算冇攻擊指令只要喺攻擊範圍內都會自動打人
最後就只有破城果隊會入城

唔係得2獌

係至少得2獌

好似有條公式的,咩金錢糧食X20%(亂作)但不得少於20000,如果本身十九幾獌就唔得2獌咁少

D人又話唔係弓手破城原因 而係電腦係就破城既時候叫走晒D人 究竟係點 有無師兄可以解解佢

理論上可以 玩家都會咁做 如果係真 電腦都幾狗
試下破勢力最後一座城應該會知道

應該唔關事 光榮改左滅勢力捉人判定 以往基本上一滅所有人都捉到 而家D人見國家滅亡走得就走 唔會比你捉 所以變成在野 我睇貼吧D人講有D滅國捉到成村人 有D一個都捉唔到 唔關兵種事 咁好正真實左 D人識走佬

搞到好頹廢
另外有無人都希望出多D虛構劇本?
依家次次都玩英雄結集咁好悶

我就係破到最後一城 一個都捉唔到 幾十個現役變晒在野

同感，想暗榮出張空白地圖劇本咁我可以用戰國時代D古武將玩戰國

淨係出多D時空錯亂,玩得返D漢末人既劇本都好啦
最簡單既好似董卓統治哂大半圖再其他勢力爭札之類
又或者袁紹打贏官渡會點之類

等光榮出晒dlc先 出劇本編輯 賺晒D錢先
btw希望dlc有包

玩官渡劇本唔玩曹操咪知袁紹贏會點

咁鳩up第一步姐,重點係希望有D if劇本
唔講袁紹既咪孫策突襲到囉
甚至董承殺到曹操都得架

背水徐公明 背水= 長騎加強版(30) +泰然

比番原廠金個性比姜維 麒麟= 長驅加強版+防守30%

諗起都正

張郃難唔難登?
用馬超捉咗諗緊斬唔斬?
已經斬咗徐晃
btw馬超用魚陣垃撚圾，轉鋒陣即大破張郃曹真

應該好易下

汝南d兵少到 係時候要出奇兵 江夏出哂d長蛇直取汝南

硬係覺得孫家個AI代代都係弱智
次次殺到上去都唔知點解一定要拎北海

因此用馬超做君主已自己自動"鋒陣+5 lev"嘛,都未計手下再加lev,好易一開始就+10 lev

而佢同手下冇個識魚陣+ lev嘛,所以一個+10 lev一個+0 lev點比呀

前面有壽春頂住 你攻汝南 電腦會壽春出兵cut糧道

其實點cut糧??

一般黎講zoom埋去睇格仔顏色
你隊兵連唔到去自己城就斷
進一步講
每個府/地區有條白線界定個格係咩府
有兵踩緊既區唔會被內政填色
有D位好陰濕,你踩個格無事但經過既路無兵所以自動填色斷你糧

切斷補給線囉

睇自己d有色格仔 如果連唔到府就cut糧

我用新野個邊山路攻 我比電腦個d自動填色cut左糧 但係另一邊盧江出兵偷左個壽春番黎

明白
即係打人個城之前點都頂一步步食哂佢D 細城將佢變做自己顏色>?

佔領左最近城既府 要放高魅or名聲or 有眾望的將擴大個格 卡住個位

切斷補給線 新手教學好似有教架wor

打機skip教學係常識吧

如果起手啲人全部弱智點算個個round啲錢都唔夠

提案嗰啲好多都冇用，唔好亂嘥錢囉

唔好旬旬練兵 多探索

講緊孟獲？ 等劉備國力空虛 偷襲佢

孟獲可以開局捉法正 登到之後就好打好多

有無師兄用弓手破城捉到人 我唔得閒試 有無人試左？

馬超仲係卒仔樣

等我獻計比暗榮叫佢賣無雙model落三國志

其實佢衣家都用緊真38model
不過卒仔樣咋嘛

Update左之後捉返來的人好似難左跌忠誠

定我心理作用？

出師表又輸左
吳國班友比曹國滅
同歷史一樣,打上去難守更難
江夏比20萬大軍SM

跌忠誠,但依家難登用

埋伏之毒中左成個城D府唔見晒

D人話入城易跌過野外 同埋唔知有無記錯 D人話369月跌

暫時都係唔玩住 貼吧D人話雁行破城收唔到人 實在太bug 接受唔到 電腦破左人地城 成村人走左來玩家度

貼巴有人玩到勸降成功之後除左主公其他人唔可以封官 異動 名品 出陣
一大型更新就會bug

我張郃keep住95唔跌 斬咗好撚過

開咗個新劇本 - 黃巾之亂 士SHIT

一開波得六丁友，又冇軍師，佔領完D空白城都徴唔到兵，點算好

查哂d人喺邊度幾年出先？
占左地冇人踩治安差會狂出賊 占完仲衰過唔占除非你想用賊刷錢

You know me bro

除咗一捉即斬，俘虜後有無得斬？

得捉果下先斬得 如果唔係太屈 遊戲平衡問題

舊代好似得

其實有咩平行問題？除咗有機會搞到無晒武將

逃獄之前斬左佢

你捉左條友諗住登佢 但過多幾round佢唔跌忠 不突止仲走埋 即刻load save斬左佢 咁仲唔屈? 姐係變相逃獄係擺設

我馬超用流動監獄搞到張郃跌到74一入城就登到 但仆街司馬懿已經75都登唔到魯最尾仲要走埋

好想玩戰國7雄

司馬有老婆唔會登到

司馬就一早斬左佢啦 1來叛變機會高而且2來曹操死左曹p上位 佢直頭唔跌忠

自己整

其實有一個方法 你用部隊困住司馬幾年 忠誠跌到20左右 再放返去
佢就 有可能 下野
下野之後 有可能 飄到去你既領地
去到你到 有可能 自薦
咁你就收到佢

咁好多嘢load save 都得嘅 不過唔得就算啦，下次直接屠

睇來係改左捉唔到人既陣形破城都捉唔到人

要流動幾耐啊？我流咗幾rounds都仲係95喎

神威buff都係好撚廢

新勢力唔係整得4個咋咩？

佢個判定本物廢 我自己就改左個判定比人圍就會開

等修改器 有得改劇本先啦

而家個忠誠度降既條件好迷

你得1000兵就話啫......多兵點困幾年.....